[appendix%unnumbered]
== List of acronyms used in the present volume

=== Acronyms for laboratories, committees and conferences
BAAS:: British Association for the Advancement of Science
BIPM:: Bureau international des poids et mesures/
International Bureau of Weights and Measures
CARICOM:: Caribbean Community
CCAUV:: Comité consultatif de l’acoustique, des ultrasons et des vibrations/
Consultative Committee for Acoustics, Ultrasound and Vibration
CCDS:: Comité consultatif pour la définition de la seconde/ 
Consultative Committee for the Definition of the Second, see CCTF
CCE:: Comité consultatif d’électricité/
Consultative Committee for Electricity, see CCEM
CCEM:: (formerly the CCE) Comité consultatif d’électricité et magnétisme/
Consultative Committee for Electricity and Magnetism
CCL:: Comité consultatif des longueurs/Consultative Committee for Length (((length)))
CCM:: Comité consultatif pour la masse et les grandeurs apparentées/
Consultative Committee for Mass and Related Quantities (((mass)))
CCPR:: Comité consultatif de photométrie et radiométrie/
Consultative Committee for Photometry and Radiometry
CCQM:: Comité consultatif pour la quantité de matière : métrologie en chimie et biologie/Consultative Committee for Amount of Substance: Metrology in Chemistry and Biology
CCRI:: Comité consultatif des rayonnements ionisants/
Consultative Committee for Ionizing Radiation (((ionizing radiation)))
CCT:: Comité consultatif de thermométrie/
Consultative Committee for Thermometry
CCTF:: (formerly the CCDS) Comité consultatif du temps et des fréquences/
Consultative Committee for Time and Frequency
CCU:: Comité consultatif des unités/Consultative Committee for Units
CGPM:: Conférence générale des poids et mesures/
General Conference on Weights and Measures
CIPM:: Comité international des poids et mesures/
International Committee for Weights and Measures
((CODATA)):: Committee on Data for Science and Technology
CR:: _Comptes Rendus_ of the Conférence générale des poids et mesures, CGPM
IAU:: International Astronomical Union
ICRP:: International Commission on Radiological Protection
ICRU:: International Commission on Radiation Units and Measurements
IEC:: International Electrotechnical Commission
IERS:: International Earth Rotation and Reference Systems Service
ISO:: International Organization for Standardization
IUPAC:: International Union of Pure and Applied Chemistry
IUPAP:: International Union of Pure and Applied Physics
((OIML)):: Organisation internationale de métrologie légale/International Organization of Legal Metrology
PV:: _Procès-Verbaux_ of the Comité international des poids et mesures, CIPM
SUNAMCO:: Commission for Symbols, Units, Nomenclature, Atomic Masses and Fundamental Constants, IUPAP
WHO:: World Health Organization


=== Acronyms for scientific terms

((CGS)):: Three-dimensional coherent system of units based on the three mechanical units centimetre, gram and second
EPT-76:: Échelle provisoire de température de 1976/Provisional Low Temperature Scale of 1976
GUM:: Guide pour l’expression de l’incertitude de mesure/Guide to the Expression of Uncertainty in Measurement
IPTS-68:: International Practical Temperature Scale of 1968
ITS-90:: International Temperature Scale of 1990
MKS:: System of units based on the three mechanical units metre, kilogram, and second (((metre (m))))
MKSA:: Four-dimensional system of units based on the metre, kilogram, second, and the ampere(((ampere (A))))(((metre (m))))
SI:: Système international d’unités/International System of Units
TAI:: Temps atomique international/International Atomic Time (((International Atomic Time (TAI))))
TCG:: Temps-coordonnée géocentrique/Geocentric Coordinated Time
TT:: Terrestrial Time
UTC:: Coordinated Universal Time
VSMOW:: Vienna Standard Mean Ocean Water
