
[appendix%unnumbered]
== Liste des sigles utilisés dans le présent volume

=== Sigles des laboratoires, commissions et conférences

BAAS:: British Association for the Advancement of Science
BIPM:: Bureau international des poids et mesures
CARICOM:: Carribean Community/Communauté des Caraïbes
CCAUV:: Comité consultatif de l’acoustique, des ultrasons et des vibrations
CCDS:: Comité consultatif pour la définition de la seconde, _voir_ CCTF
CCE:: Comité consultatif d'électricité, _voir_ CCEM
CCEM:: (auparavant dénommé CCE) Comité consultatif d'électricité et magnétisme
CCL:: Comité consultatif des longueurs
CCM:: Comité consultatif pour la ((masse)) et les grandeurs apparentées
CCPR:: Comité consultatif de photométrie et radiométrie
CCQM:: Comité consultatif pour la ((quantité de matière)): métrologie en chimie et biologie
CCRI:: Comité consultatif des rayonnements ionisants
CCT:: Comité consultatif de thermométrie
CCTF:: (auparavant dénommé CCDS) Comité consultatif du temps et des fréquences
CCU:: Comité consultatif des unités
CGPM:: Conférence générale des poids et mesures
CIE:: Commission internationale de l’éclairage
CIPM:: Comité international des poids et mesures
((CODATA)):: Committee on Data for Science and Technology
CR:: _Comptes rendus_ de la Conférence générale des poids et mesures
ICRP:: International Commission on Radiological Protection
ICRU:: International Commission on Radiation Units and Measurements
IEC:: Commission électrotechnique internationale
IERS:: Service international de la rotation terrestre et des systèmes de référence/International Earth Rotation and Reference Systems Service
((IUPAC)):: International Union of Pure and Applied Chemistry
((IUPAP)):: International Union of Pure and Applied Physics
ISO:: Organisation internationale de normalisation
((OIML)):: Organisation internationale de métrologie légale
((OMS)):: Organisation mondiale de la santé
PV:: _Procès-verbaux_ du Comité international des poids et mesures
SUNAMCO:: Commission for Symbols, Units, Nomenclature, Atomic Masses and Fundamental Constants, IUPAP
UAI:: Union astronomique internationale


=== Sigles des termes scientifiques

((CGS)):: Système d’unités cohérent fondé sur les trois unités mécaniques centimètre, gramme et seconde
EIPT-68:: Échelle internationale pratique de température de 1968
EIT-90:: Échelle internationale de température de 1990
EPT-76:: Échelle provisoire de température de 1976
GUM:: Guide pour l’expression de l’incertitude de mesure
ITS-90:: International Temperature Scale of 1990, _voir_ EIT-90
((MKS)):: Système d’unités fondé sur les trois unités mécaniques mètre(((mètre (m)))), ((kilogramme)) et seconde
((MKSA)):: Système d’unités quadri-dimensionnel fondé sur le mètre, le kilogramme, la seconde et l’ampère
SI:: Système international d’unités
TAI:: Temps atomique international
TCG:: Temps-coordonnée géocentrique
TT:: Temps terrestre
UTC:: Temps universel coordonné
VSMOW:: Vienna Standard Mean Ocean Water
